陶傑：我只會感激可蘭經對中東女人的約束，多於毛澤東對中國婦女的解放。

瑞典中國客三名男女大鬧旅館、最終遭警方丟棄墳場之慘案，終於升級由中國外交部長戰狼式出頭，正式向瑞典抗議，並要求道歉。
瑞典不予理會，也沒有就邀請達賴喇嘛訪問、桂文海事件對十三億人民的冒犯，一併下跪認錯。也似乎不太在乎中國人民如何抵制瑞典宜家傢俬，向瑞典展開厲害了我的國式大報復。
就經濟學上，瑞典不是沒有計算。瑞典向中國沒有什麼出口，除了這間傢俬品牌。但一來大陸的房地產早已過了高峰期，現在許多地區不准轉售，地產泡沫據說也爆破在即。宜家傢俬在中國的市場銷售額，短期內不會有大增長。
其次是宜家傢俬在中國各大城市的展銷廳、沙發和雙人床，時時有小農人口的大媽拖家帶小的進場參觀，東摸一把床單，西揑一下窗簾布，小孩喧奔不休，全家都累了，一身大汗和衣相擁往沙發和大床一倒，天倫溫馨的呼呼大睡一兩小時。
這樣一來傢俬樣本在中國的磨損量極高。若開在中東沙地阿拉伯，那裏的女人身披黑罩袍，絕對不敢在展銷廳的軟沙發上翹起小腿啪啪的當眾剪腳趾甲。在這個關節眼上，如果我是宜家傢俬海外營業的CEO，一算成本和毛利，我只會感激可蘭經對中東女人的約束，多於毛澤東對中國婦女的解放。
既然如此，宜家傢俬在中國，市場在全球的份額，變成雞肋，可有可無，可能這就是瑞典拒絕低頭的原因。
另一方面，若避免類似傷感情的事件再發生，瑞典不是收緊中國遊客的旅遊和移民簽證，而是相反，簽發更多。最終讓中國人在斯德哥爾摩開自己的旅店，門口掛一對紅燈籠，大堂供一尊四面佛，招待員和清潔大媽，全部都是中國人。遇到那一哭二鬧的三名中國男女進店，不論夾帶幾個「女留學生」，中國人自己的矛盾，讓他們自己解決。管他一個房間擠上七十二家房客，一定不會以炮轟出街道高聲哭鬧擾瑞典人清夢而導致白人警察暴力鎮壓收場。
泰國的布吉，中國人自己開水上遊戲店，翻沉一船，死傷若干，皆中國人民內部矛盾，泰國警方兩手一攤，全無責任，也是一個辦法。
總之中國崛起了，一帶一路殺進來，就像擠上地鐵車廂，本來的乘客讓出一條縫，中國人就能生存，不會惹你。盡量往裏擠，都是地球村民吧，幾十萬難民都能包容了，讓一點就是。

又吹水

伊斯蘭邪教全部係文盲

古蘭經24:31
「你對信女們說，叫她們降低視線，遮蔽下身，莫露出首飾，除非自然露出的，叫她們用面紗遮住胸瞠，莫露出首飾，除非對她們的丈夫，或她們的父親，或她們的丈夫的父親，或她們的兒子，或她們的丈夫的兒子，或她們的兄弟，或她們的弟兄的兒子，或她們的姐妹的兒子，或她們的女僕，或她們的奴婢，或無性欲的男僕，或不懂婦女之事的兒童；叫她們不要用力踏足，使人得知她們所隱藏的首飾。信士們啊！你們應全體向真主悔罪，以便你們成功。」
點樣推論到要蒙面？